美國人：外國人不認識 Donald Trump其實是極左派

作者：畢靜翰

昨天有些人很介意我說川普（曾經）是極左，然後我就發現一件事情：就算是住在美國的台灣朋友，絕大部分好像對於「左」與「右」的定義與概念很模糊，基本上很多網友只懂得用「左」罵人，他們不懂這句話真正的內涵．

譬如說，他們應該不知道曾經有美國的主要保守智囊團的領袖來台灣自己看看，然後就說，蔡英文是典型社會主義的左派，台灣社會也很哈極左的思想，他也覺得台灣的很多社會問題來自於過度偏左的思想問題．

（停！深呼吸！那是美國保守派大大的想法，不是小畢的想法，要搞清楚喔）

老實講，台灣一直搞不清楚美國人的「左右意識」早就造成了很多尷尬的問題，譬如說，右派不是很喜歡同婚（左），然後右派執政時，台灣一直宣傳自己的進步價值（左），要美國過來合乎珍惜，咦？那多元家庭，同婚什麼的我支持，當然，可是當年台灣到底是要APPEAL給誰？在野黨嗎（左）？可是怎麼好像是直接要針對執政黨（右）？還是一般民眾？

我看得很混亂，那個宣傳政策好像有點歪掉了，美國的政黨也大概看得不是很懂吧．

那我也覺得沒時間傳授全部的細節，我寫的話，你們也不會看，但我覺得有些基本的概念，你們就是要懂啦！

首先，我們從川普的部分入題好了，

先不說川普一直捐款給柯林頓和其他的民主黨政治人物，也不說柯林頓都來了川普的婚禮，我們先也不說川普曾經是民主黨員，也更不要去說川普說過很多次我比較挺民主黨．

那些我們先都不說

我們先說，共和黨和保守派的主要價值觀，如果我要說成一個一般美國人會認同的說法，重點可以列為

－省錢
－不課稅
－基督徒價值觀（領袖最好自己都非常虔誠）
－反性教育，墮胎，同婚（傳統社會的價值觀）
－不打仗，和平主義，孤立主義者
－持槍權
－不給社會福利（越少越好）
－意識形態的purity（不要一直改立場）

這些呢，都是那些台灣川粉沒想過也不懂的點，這才是保守派的原貌．那川普，他一直改立場，一直亂搞妹子，離了三次婚，破產連連，公開辱罵人，髒話連篇，不上教堂，還搞一些很沒有基督徒價值的電視節目．

而且，他政治立場本來就是，性解放（左），課稅花錢（Tax & Spend Liberal，極左），支持同婚墮胎（左），等等．

但到了２０１５，他這些想法，他都改了，２０１６的說法與他之前的說法（你們要記得，我們美國人都一直在看他，聽他講話，他也一直在講話）都不一樣了．

那為什麼２０１５－２０１６年的保守派可以接受他呢？

這也是歷史問題

首先，你要懂，自從大布希（１９８８－１９９２）開始，草根的保守派一直被耍得團團轉，共和黨的領袖很多都私下比較偏向左派，但草根很保守，所以競選時，他們會答應大家說，啊，墮胎我會禁止啊，傳統價值啊，州權要恢復啊，我不會課新稅啊，我不會跑到國外開展啊，等等，然後大布希小布希就是在國外打仗，課新稅，亂花錢，也不去處理文化衝突的部分．

草根氣死了．Obama上任後，他也是答應大家他不會在國外打仗什麼的，不會亂炸人，會乖乖的孤立主義一下，然後一樣讓了左派的草根很失望，當年的「THANKS OBAMA」梗圖你們還記得嗎？那就是在說這件事情．

所以川普出現的時候，兩派的人都覺得，好像政黨的信用不太高，可是試試看川普，看看會不會不一樣，應該不會更糟吧？

顆顆

當年，大家都知道川普是左派的，也可以說是沒有價值觀的一個人，但因為幾件台灣人完全沒有去理的事情，保守派就決定了暫且接受他：

第一，極右的基督徒領袖決定支持川普，當年大家超意外的（最近這個人也爆出了很多醜聞，現在我們也都懂了為什麼他個人不怎麼介意川普的行為．．．），但他的說法是「川普是個壞蛋，但上帝會使用不完美的人達到上帝的目標」．很勉強，很虛偽的一個說法，但極右派和基督徒們早已經受過了被欺騙的事情，所以他們就做了一個「與撒旦的交易」．

第二，因為就像我昨天說的，現在美國政壇上真正的權力在於最高法院那邊，所以川普做了一個很驚人的動作，選上前就宣布了他要提名誰來當最高法官－－－這就是右派想要的，這就是最佳的魚餌，所以他們上鉤了．

然後川普就被提名了，也選上了．

左右唔係問題 不過唔好矯枉過正就可以啦

Donald Trump唔係左唔係右 佢只係一個正常人 用正常邏輯去諗野
佢有缺憾 佢亦唔係聖人 更唔係君子
但相比起左膠 佢更似一個人
E點亦佢係美國政壇上可貴既地方
因為上一個「人」選得上美國總統既 已經係列根!

講返高法官提名 咪撚ON9啦 E D機會連臭黑馬咁撚偽君子都唔會錯過
只係民煮派當年冇能力、冇票、失民心 先提名失敗咋
一年可以提名兩個最高法官 根本連個天都幫緊Donald Trump
講乜撚野「上鉤」 ON9啦 只有白痴先唔提名

實用主義而已，有需要時當小人，有利益時談君子。

唔好成日被左右思想左右。

咁幫我同sander啲fans講
thx

一有倒米文泛狗一定覆得最快，泛狗同美國民主黨真係老友

麻麻地，聽番明居正好過

侵侵咪孤立主義囉？

唔通共和黨總統會提名自由派法官咩

美國🇺🇸保守主義同🇬🇧保守主義有好大分別

美國保守主義係基督保守主義同古典自由主義的結合

最緊要係唔可以俾奶共拜登逆轉世界滅共潮流

namaste

呢個人講到好似要做到極左,左派先會支持咁,
其實只要光譜有重合已經可以支持,
btw有跟開佢fb,係個係台灣的美國人,唔係專門論政,可以寬鬆地討論佢個睇法,但唔好當係美國人代表咁.

CCP 表面上係極左，暗瓦底係極右

侵以前做生意時都好仆街, 搞到好多人家破人亡
但講真有邊個生意人唔係閪精

Namaste

係基督秩序

美國左膠屈毛

I don’t concern trump is left or right
The only thing I care is who will kill CCP

美國人不認識 Donald Trump其實是三十年來最偉大總統

一樣都係neo liberal

愚民化既結果都係自私自利，為利益驅使